%@P:exocorcp
\dispo{1}{
  \begin{tabularx}{4cm}{|X|c|}
    \hline
    Nombre de sorties par jour&Effectif\\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{0}&84\\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{1}&105\\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{2}&72\\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{3}&59\\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{4}&28\\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{5}&15\\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{6}&2\\
    \hline
  \end{tabularx}}{%
Dans une caserne de pompiers, les sorties journalières se répartissent
sur une année comme l'indique le tableau ci-contre.
\begin{myenumerate}
  \item Quelle est la moyenne des sorties journalières ?
  \item Au cours d'une semaine, les pompiers sont intervenus 12
    fois. \'Etait-ce une semaine \og moyenne \fg\ ?
\end{myenumerate}
}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item $\Eqalign{
      M&=\dfrac{0\times84+1\times105+2\times72+3\times59+4\times28+5\times15+6\times2}{84+105+72+59+28+15+2}\cr
      M&=\dfrac{625}{365}\cr
      M&\approx1,712\cr
    }$
  \item $7\times1,712\approx11,984$. Donc c'était bien une semaine \og moyenne\fg.
\end{myenumerate}